作為一個中學被欺凌者，你知唔知有幾大傷害？

人生最寶貴嘅高中生涯就只得俾人杯葛嘅回憶，中學同班嘅朋友一個都無。
個陣係到中7畢業入到U後先知自己唔係怪人，亦唔係討人厭嘅人，因為個陣先有真正嘅朋友
但潛意識中學被欺凌嘅經驗已經將我對自己嘅價值評價降到好低
直到依家成家立室，有自己事業後，我依然好怕見陌生人，因為驚自己被人討厭
所以，唔係一句 sorry就得囉

啱啊

然後隔離post啲人仲話咩中學邊個無欺凌過人 講得出呢句應該唔係人

Sorry囉

根本點都補償唔到，
有時我公司partner問我點解咁驚見陌生人
明明你企出嚟講嘢都好好呀，人緣又唔錯
但我就係驚，就係憎呢種感覺，我都唔想

好彩我由細到大都好易埋到堆

DLLM

我日日被人打咪又係咁過

佢地仲會怪番被欺凌人轉頭，話被人蝦都係個性格差，樣差，難相處
其實好想欺凌者不再生存，話我黑心都係咁講

我變到好怕識人
因為好怕識完 熟左 之後又冇啦啦杯你
所以即使我依家有朋友有另一半,知道自己係正常人都好
都係寧願自己摺埋一邊算
唔想再經歷呢啲野,大大話話曾經過住6,7年呢啲咁嘅生活真係好大壓力 好辛苦

其實啱架 自己試過中一比人蝦撚到仆街
到升左幾個form之後到中四其實同學已經唔同晒 佢地人都幾好
不過可能細個既陰影啦
令自己好似無辦法交個心出黎同佢地做fd
不過好彩都未至於完全無fd既

咁我真係樣衰、多口、個姓又乞人憎

喂 同感呀
就算有幾多好人好事發生過都好
面對陌生人同事，都仲係會凡事諗到最最最壞情況先
好辛苦

火雞姐最近公開say sorry，有感而發

所有被欺凌者都係垃圾，第一個人唔恰你
總有人恰你，怪自己柒怪自已廢俾人恰鳩啦

利申：初中俾人恰過，之後恰鳩返同一班人

如果依家比我撞返當年果條撚樣
我一定打撚到佢仆街

有冇買車?
報仇囉
一個不小心駕駛車斷人對腳
信教 + 有錢 + 親建制 + 比少少錢收買法官
最多都係罰錢了事

欺凌好多時都冇原因 係運氣唔好比人揀中

講真你真係無問題點會比人恰？
你應該多謝中學恰你既同學（最好請食飯）
佢地令你知道自己有咩不足，你潛意識改善左自己缺點，大學先至搵到朋友

係啦個個恰人既都係替天行道執行正義
最好整個牌匾多謝佢地咁偉大

多口就會被人打係社會定律

畀人欺凌過都仲結到婚
過到正常生活
算你好彩
以前中學有條友畀人恰到傻撚咗
依家唔知佢點

同你一樣
明明小學係個開心果
一個中一 成個人生好似咩都唔同晒咁

中學時期俾一大班人欺凌過兩年，教畜唔撚理
到依家都仲好自卑 仲要精神科覆診
雖然已經唔恨欺凌果班人，但後遺症真係足夠令我想死

你無問題唔會比人恰架喎
比人恰多數幾個原因
1）嘴賤、報串撚、正義撚
2）樣柒
3）肥
4）大陸西
5）講野口疾疾

如果自卑毒撚唔會比人恰，摺友不嬲比人無視
你諗下自己衰邊飯啦
上面幾種你唔改善，出到社會一樣比人暗啞底歧視

唔使同依d人講sorry

條友心理有問題
我平時有入佢啲女神聯賽po幫推
佢竟然迫我正評同推佢個垃圾故
我say晒sorry話不了
就鬧9我

個個火雞姐應該要引退架啦

肥都話可以減, 樣柒可以點改善
有時都未必係你講個堆問題, 睇一個人唔順眼嘅時候做咩都係柒 只不過細路先會搞埋啲小圈子

被欺凌者，諗下自己衰邊飯啦
1）嘴賤、報串撚、正義撚
2）樣柒
3）肥
4）大陸西
5）講野口疾疾

多於兩項多數會比人打
多於四項應該連老師都唔鍾意你

正解

要搵心理輔導治療心理創傷
點解嗰時會被人欺凌？

你自己垃圾俾人欺凌怪你老母生成你咁

中一至中三有班fd好熟
到中四唔知點解有一排佢地個個避左我
咁我就算啦我仲有好多其他朋友（不嬲吃得開，多fd)

嗰班人入面有一個由中一開始識都好熟
但係都有份避我
到大個左畢晒業一大棚人約book場打波佢成日又好似想同我傾下計咁
咁我都心諗算啦，宜家已經唔可能好似以前咁熟

樓主好樣衰又瘦？

Arm

Sorry大曬咩
條女真係好厚面皮
根本唔係諗住真係認衰
只係廢時影響到佢之後條路 襯而家知既唔太多
拿拿聲認衰

點解波台狗特別鍾意搞事，有冇人分析過？

樣柒有分幾種
成面暗瘡，咪諗辦法補救，你話天生？你出到黎做野成面暗瘡印一樣比人歧視
儀容不整潔，咪執正少少，比人望落乾淨
真係樣天生好撚柒果d，怪你老豆老母啦
街邊隻狗見到你都會吠啦，唔怪得你d同學

小學 中學都....
因為中學都有小學既....
雖然中學大家唔會玩咁大
但被人小圈子就難免，
試過大膽d去識人，
但效果不大
而家就有大專班hi bye fds，
但都係whatsapp吹下水，打下機，有時放學一齊去下outlet

之前杜汶澤個台條女又係自爆自己欺凌 仲話自己同個同學B打人 最後屈係同學C做 搞到同學C要入女童院
唔知呢單野之後點 但係好似無乜人講

你話人搞事既時候，自己諗下上面五樣出到黎做野係咪得罪人多稱呼人少啦

睇下欺凌成點
唔想同佢玩好正常

1同4都同意
樣柒呢d除非成隻異形咁姐 唔太會笑人外表

個時中學時代最重要就係埋推 你唔埋呀 唔一齊杯人呀 咪調返轉比人杯 比人排
好彩我選擇留一年級識到3位好朋友直到依家都有10幾年
但帶頭欺凌者既 我依世都唔會原諒你地
我仲好記得我要係廁所食飯食足成個學期 分組冇人敢同我一組 做透明人

以上5樣我都無
初中我係同級都幾受歡迎，所以隔離班好多fd
係同班d人中四某日無啦啦覺得杯我好玩
就一直杯，杯到全班都無人夠膽同我講嘢
連班主任都約我同杯葛leader放學傾
但我乜春都無做過
咁又點計

好彩我冇被人欺凌，但我有同理心會對被欺凌者好啲

係廁所食飯食足成個學期
超慘

其實真係睇嗰啲人堅強與否，唉
最可笑係 欺凌人嗰個可以係有問題而被欺凌嘅其實係幾正常 但正如樓上位巴打咁講 呢啲係運氣去決定

個陣我都唔嚴重，最多將個書包由6樓掉佢樓下操場
上上下堂成杯糖粉倒落我個頭
本中文書俾人掉去尿兜
放學搵人圍歐我ja

唔好浪費生命 要好好把握生存嘅機會 向你憎恨嘅人十倍奉還 先好念"離開"

我無被人欺凌過都已經好似樓主咁
證明我真係好垃圾

我細佬中一二日日返學比人收[班會費]
好彩嘅係佢有朋友，有時叫人幫佢袋住D錢先
都幾搞笑，但係屋企人知道會好心痛

我唔知比佢偷電話嘅人會唔會返屋企比人鬧
又唔敢出聲，個家庭當時經濟情況係點，可能係儲左好耐錢先買到部電話。
況且當事人先有資格決定原唔原諒條八婆，唔明一堆狗衝出黎叫人包容做乜尻
講真坐監都係自己做成

都有好處嘅
衣家凡事咩都靠自己, 做咩都可以自己一個
唔使理人點睇

利申：中三至中七九成Lunch自己過, 試過自己一個做project

好嚴重啦

SORRY 用手機打字 勁打錯字

慣咗自己生活
搞到依家興趣同 skillset 係人地幾倍

其實真係好大傷害

我明
我都有d搵食技能係因為孤僻而練成
某程度上有呢d經歷係會有d技能同正常人唔一樣，會易d搵食

唔講野或唔識講野都比人打

聽過隔離圈子
日日LUNCH都要分頭行事
避開其中一個跟住哂既人
唔想同佢一齊食飯

人地做到出面都仲成隻狗咁笑嘻嘻跟出跟入

明你呀巴打 一步一步走返出嚟

試過初中俾人reject neglect過
自此之後同人講野好拘謹 會係咁諗：講完之後對方會點諗呢？
又會對朋友好敏感 例如無傾計一排就會諗對方會唔會已經憎咗自己
搞到成日放唔開自己去識新朋友
我知道自己內心係唔想俾人reject 所以寧願唔踏前一步去識人 自己reject咗人先

呢啲經歷真係影響一世 就算今時今日有女有固定朋友圈子都係咁 有時真係諗 如果我當年係讀第二間學校 我依家個人會係點

我呢個人極端排外都係果段時間造成

屌你老母波台狗果然係on9

我姓金
成班岳飛fans當年只係日日打我，一小息就大叫打金狗
無殺我
其實我好感恩
所以無嬲佢哋
Op試下用樂觀態度回頭看成件事
可能有不同體會

好人好姐會比人杯？

又ok喎

明明乜都冇做 細個試過比d惡霸恰仆街
仲試過比d教蓄望到我比人恰 仲以為有得救 點知竟然當視而不見
雖然到最後都識反抗 但直到依架都仲記得個陣既感覺
直到依架出黎做野 雖然已經睇開左好多 但係都仲會係某d時候唔識反應 好驚又比人恰 一言難盡 唉

香港個社會就係要奉承權貴
喺學校就要學識擦鞋/做最惡嗰個等其他人擦你鞋
唔識咪就打到識
最撚憎啲人呃小朋友話社會人人平等、有言論自由
等信以為真嘅小朋友受苦

呢個真係死有餘辜,抵畀人欺凌

中學被欺凌既都係抵死啦
小小壓力都受唔住
人地哈得你就有原因架啦
自己檢討下啦

幾大傷害喎 根本就係自己廢
俾我係你地俾人欺凌到受唔住的話
唔使勞煩佢地繼續欺凌
自己跳出窗口死撚咗佢啦

到依家我個同學都仲好自豪當時響全班面前當眾整爛人地同學個書包
得閒踢佢兩野
受完老師氣再搵佢出氣

啲教畜為咗學校個名係唔會理你

一句SORRY然後人生羸家

屌你老母 等比天收

如果係自己衰多口亂講野周圍得罪人搞到d人唔想理你，咁同欺凌有唔同架wor

社會係講證據
全班同學都話睇唔到
投訴又有咩用?

話緊你啊丁可欣

on9仔

以前中學俾人排過 搞到宜家有私交恐懼 好似冇人會接受到我咁 無論同性定異性 我都驚左佢地

根本一樣
唔洗賴
我成日恰鳩人但係而家都係好似你咁

係有同學睇到，話埋俾班教畜知，班教畜都唔撚會理你

你成到家立到室已經好好 以前既心理陰影係冇辦法彌補 唯有靠之後建立番自信 你責任大左 唔可以再畏畏縮縮 生活愉快

其實有D人戇鳩鳩咁
唔恰都對唔住自己

1）嘴賤、報串撚、正義撚
2）樣柒
3）肥
4）大陸西
5）講野口疾疾

有無補充？

一個同學話睇到
十個同學話無
疑點歸於被告
除非復興包青天式審案

6 呆滯, 蠢人

講緊係成6個，個次有埋片俾啲教畜睇，啲教畜都無撚理到

7. 太靚仔/太靚女， 有錢仔

所以之後真係識咩都靠自己，班教畜信唔過

因為中學比人杯葛 依家有社交恐懼

咪一樣可以結婚生仔，有幾大影響呀

覺得杯你好玩
連自己衰乜都唔知係慘啲嘅咁

8.成績太好

x2

唔好聽d連登仔9up 有時欺凌都可以係冇原因 如果一個人既人品咁衰 佢出黎社會應該都係會俾人排 可想而知係際遇問題 你都係唔好上黎連登講啦 連登仔個個都係欺凌者 就係要踩低人地攞認同感

根本要欺凌你個陣咩鳩都可以係理由，就好似分手咁

對方有後台?

大陸人夠話香港人歧視佢地無原因啦！
人會變，比人恰得多會慢慢改變性格
到出黎社會咪唔再比人恰

9.你老母生咗你出嚟

你唔似喎

波台果然專出垃圾

樓主我宜家睇緊臨床心理學家,有無興趣ㄧ齊睇

仲有我變得難信人,你點識女友?仲成為老婆

我都係咁，但信親就會係好fd好可靠

有D後悔當初無斬死個班仆街
小學個陣已經覺得D教畜無撚用
中學都一樣

祝你以後幸福

我曾經小學同初中既時候都試過做欺凌者，到高中既時候思想開始成熟回想返先覺得自己好on9，慶幸初中俾我哈過既兩個人到畢業都已經無問題大家仲一齊影相，但小學既時候哈過既一個女仔到今時今日都無機會親口同佢道歉，一路都想遇返佢。

亦因為自己以前曾經都做過所以我從來唔隱瞞，我一定同人講我曾經都做過欺凌者，只怪自己細個思想太幼稚！

中學果陣我係屬於中間D既人 簡單黎講即係無咩存在感
咁班上面一直有班人圍威喂哈哈霸霸 咁佢地唔係搞我都無唔會理
直到有次果班人將個女仔套PE衫褲掉落街 個女仔就係度喊
班人仲要唔識收仲不斷係度扮佢喊 又係咁串佢
我果下睇唔過眼大大聲屌左佢地一句屌你老母玩撚夠未呀 (其實我都唔知點解我果日咁勇 )
然後我就衝左落去搵訓導
當然啦D教畜都係大事化小 小事化無既心態去解決件事
負責掟落街果個就記缺點 其他人就只係警告
依單野之後我有半年時間都變埋佢地既眼中釘
但佢地又唔敢點搞鳩我 只係成日上堂會大大聲串鳩我 正垃圾
個女仔之後都轉左校, 隔多排就好似無左回事咁無再針對我

係度想講所有係中學欺凌既人講 屌你老母你地毀滅左人地個青春呀
唔係你地幾句所謂道歉就可以無左回事
由其依個火雞姐 如果你唔撚係想紅 你會主動講返件事出黎&道歉?收皮啦

CBT根本唔會幫到
香港社會其實係一個極邪惡嘅地方
認識呢一點即刻諗通晒

基本上其實係我眼中被欺凌過都有好處，提早認清社會嘅冷酷，學識咩都靠自己，同埋要學識對咩人要有咩態度，學下點樣為人處事個啲，出到嚟社會條路會順少少

小學比班仆街恰完 大個做咩都無自信 真心希望佢地長命百歲 百病纏身！

成班柒頭俾人杯就抵啦

正正常常點會俾人杯
唔係樣柒就係格柒 點都中一樣

知，小弟係被網上欺凌的幸存者，差不多九年了，可惜其中有位版主被欺凌燒炭自殺死了

唔諗下自己點解咁弱，咁大個人都仲乜都驚

好人好者點會正係欺凌你 自己檢討下

我地宜家覺得你
1）嘴賤
2）樣柒
用你套邏輯，姐係我地可以打柒你啦
打柒完你麻煩你自己返去反省下，我地欺淩你無錯，錯既係你
on99欺淩者有咩資格做判官去審判人地，世界唔需要法律啦

呢個真 我笑鳩班柒頭都係因為佢地柒先笑 好人好者點會俾人杯

學我咁換下個心態，會好啲。諗下自己係咁難捱嘅情況下都捱到其實已經無得輸

係，千萬不要相信言論自由呀人人平等呢啲謊言

性格變慢熱難熟

初時三年班個陣仲會信，小四個陣真係唔撚再信呢啲野。同埋仲有對咩人都要有一定嘅距離，唔好下下信曬。

抵啦 咁柒 俾人杯啦

有冇人識個叫洪x明嘅人

無錯，同你做咗fd之後就會有好多不合理要求

同埋有陣時冼得你最勁嘅分分鐘就係啲所謂嘅朋友

最on9係有d人話想講咩就講
有問題就問la咁
最後就秋後算帳
好彩我平時都少野講

個個要求都唔合理
當你個個都拒絕哂就話你咩都唔幫

敵人只可以攻擊你
「朋友」先可以出賣你

屌你老衲-

以後教仔要教仔點還拖, 點都好過被欺凌

咁真係可能係你樣衰

細個細粒俾人恰 但我就越要唔淆佢
慢慢越生越高越大隻就冇俾人恰過
最緊要唔驚死 小學啲人見我細粒
成日話我矮仔 撩我隻抽
最終人地扣我60滴血 我都死要扣返佢50滴血
之後就冇人撩我挑機

其實我覺得反而工作環境比起學校好好多。
陌生人唔會無緣無故幫你，但掉返轉都唔會無緣無故害你。
只要keep 到自己對人nice，其實唔需要怕

文革時用過呢招
班人一邊鬧毛澤東一邊學晒毛澤東手法
所以話香港社會係一個極邪惡嘅社會

係啊係啊，我比你地欺凌到要睇心理醫生

話你「自私自利」、「出賣朋友」咁
所以寧願無朋友好過

少年太年輕了

如果樓主真係跟你做
你洗定8月15都得

有無心理醫生推介下，細個欺凌完人個心好唔安落

無

Block咗佢啦，好煩啊

人善被人欺
當初我去幫一個被杯葛欺凌既人
幾年後 條友帶頭欺凌返我轉頭
搞到我果陣每逢小息食飯都匿係廁所
亦都好驚識新朋友
好驚講錯嘢 做錯嘢得罪人
漸漸就摺埋一舊

e家同陌生人只會講需要講嘅嘢
吹唔到水 講多兩句都覺得好攰
惡性循環

好彩都仲有幾個真friend
如果唔係都唔知點捱落去

唔識反抗咪畀人恰囉 做人做到你咁鵪鶉

好少block人
不過之後會ignore佢
等佢感受下被人杯

自問人生做得最有意義既事就係轉校

當出現第一個欺凌者,就會有第二,第三個跟隨
如果唔識反抗情況只會越來越差
利申：個人經驗

唔撚好俾我知你真實身份，你會死得好撚慘
所有冇悔意嘅欺凌者應該由連登仔送晒佢哋落地獄

講嘢俾陌生人聽只會俾人害

幾年後浪子回頭仲有人讚添，WTF

除非打贏第一個
否則就要打贏全班

人善被人欺

所以我會我個仔點保護自己

如果你細個可以Block左個欺凌者就好lu

哦

出社會做野唔擦鞋最多冇得升職，唔會俾人打架喎

又返工上連登?

比人爆料先道歉，無人爆就當無事發生過
算鳩數啦想即刻洗底，邊忽有誠意呀

你溫完生物學?

我都算被欺凌者
不過我對欺凌者幾乎都係一嚟就屌鳩佢，再嚟已經用暴力
最盡係試過執鐵棍打

grad咗啦

亞洲欺凌者應該好感恩生係亞洲

如果生係美國

咁唔通真係乜都唔講得
返工已經畀人話我做乜成日唔出聲

我唔係話介意畀人話
我只係唔想因為埋唔到堆 出咗咩事就我死先

呢樣當然有諗過啦 如果唔係都唔會之後講野拘謹咁多 但我淨係知呢段時間之前之後都無試過咁頹 只係喺嗰個圈子先係咁

咪撚離題講呢啲啦，放假都唔得咩

求detail

洽完人會道歉/反省就唔會洽人啦
有云: 洽你就洽你, 使乜another day

Agger 我中學毒左啲都已經俾人排擠
無乜朋友 成個中學生涯都係返學放學打機瞓覺

1.仲以為精子係鬥快跑?
2.see see this

所以被欺凌者要識得保護自己
即使咁樣代表要攞人條命都一樣

講下波講下娛樂新聞

1)事實係
2)唔明想表達啲乜

成班廢鳩喺度圍爐取暖 俾人恰嗰陣又鵪鶉咁唔識反抗 跟住依家又話因為以前俾人欺凌搞到怕人 根本就自己怕事 喺度開post搏同情攞優越感有撚用咩肉鳩酸

好似係貝同B一齊打C, 被老師捉人就一齊指證C打人, 結果C入女童院, 佢兩個冇事

巴打呢啲咪真漢子

因為你無端端喺tg屌我老母，都算欺凌吧
咁你使唔使落地獄?

細個經歷過，個後遺症其實都好大下，會好沒自信，成日懷疑自己，覺得自己比唔上別人，同埋會好想討好人地，成日會諗要講Ｄ咩做Ｄ咩，人地先會鐘意你

係經歷好多事情，身邊慢慢多番朋友，拍過下拖，先慢慢消除上面影響，開始相信自己都係一個優秀的人

最重要一樣事情係，我唔覺得果個火雞姐[其實我唔知佢係咩水]，係真心想道歉或者悔改，單純想借依單新聞來炒作

唔好笑佢地啦，我細個恰完人好唔安落，而家都要去睇心理醫生

反抗只會比人恰得更勁

清除 清除 清除

tg事tg解決啦，入邊quote返俾我睇邊度屌過你老母

本身社交能力極低先會俾人洽

可憐者自有其可恨處

利申 反對欺凌

你一屌我我就退group
點cap?

社交能力低有幾可恨

係呀 成日都睇人臉色做人

成班垃圾

利申最鐘意笑鳩班毒撚 成日睇d女人漫畫 咁想俾人杯個陣有女神出黎拯救 咪俾你地試下

係 正如以為精子係鬥快跑嘅生物學專家都唔可恨

你知就得啦

可笑啫

唔好咁對自己

cap咗圖?如果有，私下send俾我
私人事唔好上連登講

打番佢哋
參考宮城良田

你呢啲觀念害死幾多人 自己都冇為自己反抗過要人幫你 要人同情你 我係欺凌者都恰鳩你啦有個唔識出聲嘅沙包 根本就自己怕事 人哋踩到上心口都俾人食住上 唔係話欺凌人嗰班人係啱

但係你哋呢啲觀念真係 害死好撚多人

得罪人多，人地咪夾埋整鳩你
依個世界無，無源故既愛或恨

睇唔到原來冇cap，點都好，私下講，唔好連登講

痴撚線

你咁講想恰個人是但拎樣野都係得罪佢，欲加之罪

你欺凌人又驚人知

咁多人唔楝 楝你
唔通話你天縱英才，八面玲瓏咩

少數特別啲就應該恰?就係罪?

學佛喎

得啦，私下講掂佢啦，屌句老母又唔係好大件事，但我都想搵record

係呀

child登仔笑死

係呀 精子係鬥快跑有咩問題?

真係多撚謝晒
無錯，我係改善左自己缺點
仲令我學識獨立，凡事靠自己

不過同時我亦唔會再輕易信人，儘量避免識人
就算遇到所謂好人，都會諗佢地背後會唔會係另一個樣或者只為利益而扮好
而家都係自己一個摺埋算數，硬係覺得無人係信得過
交心? 不了

前者有問題，後者冇問題

祝佢地全部仆街死
最後成班欺凌人既柒頭全部入唔到u
我就入三大
個下真係好撚爽

我得罪你
我幫共產黨就話抵屌
無端端屌人老母都要忍你?

我有屋企人係羅定邦中學被欺凌（唔係丁）
搞到依家有精神病
成十幾年個病都仲未可以完全康復
丁可欣呢件事係羅定邦呢間垃圾中學
只係冰山一角
呢間學校同董之英一樣咁垃圾

欺凌嘅人永遠唔知自己傷害被欺凌者幾深
呢種傷害往往超出你想像
唔只係被欺凌者
就連佢屋企人都會感受到痛苦
就住呢件事
我希望推撚到羅定邦所有校友都見到
希望佢地永遠會諗番起自己以前點傷害人
希望佢地一世都要記撚住自己人格幾咁卑劣

無佢地點成就到今日既你
請人食飯啦

應該搞個男版 metoo運動

以前中學有個被欺凌既同學家長黎學校喊晒口叫人唔好再恰佢個仔
結果比人恰多兩錢重

我講粗口講撚到好似食飯一樣咁撚多，點記得邊單?所以話要搵

你自己慢慢搵啦

同感
我三大畢業埋

但做ACO

有同感 都係中學畢業先知問題唔係自己度 但真係好大陰影

根本唔會原諒班死仆街 每日返學諗著的係希望平平淡淡咁過... 冇人會幫你咩老師, 社工完全係垃圾黎 班教畜隻眼開隻眼閉 你同班友嘈就罸埋你, 不止你仲係同緊個條友一班第日恰得你仲勁
好彩成績唔差 中三打後,就去左成續好的班級

槍擊案

我就反對欺凌既，第一句咪講左

入到大學真心朋友多到數唔晒
都叫受歡迎既人
不過有時見到人地中同聚會有唔開心
始終同班既可以話係一個朋友都冇
不過都過左去 算啦
如果係街撞返個幾條撚樣唔知我會點

升到中六都仲係咁嘅話...

可憐之人必有可恨之處
一味屌人欺凌你 除左搏同情 其實對成件事一啲幫助都冇

我中學都係類似咁 不過好在身邊最熟嗰一兩個冇嫌棄先捱得過
而家入咗U識返好多朋友
同埋可能以前試過眾伴離去嗰種感覺
而家好珍惜每個朋友 自問對人好好
keep到好多朋友
反而當日有份排斥我嘅就畀人當怪人同埋公審 有個仲搵返我食飯 諗落中學或者有個缺陷 但都令我成個人喺各方面包括待人接物都進步咗嘅
不過如果有得揀 我寧願冇呢啲經歷 開心過成個高中

洽人個個固然可惡
但個家長有無了解過點解個仔，成班咁多人，一個朋友都無

我成日見身材高大的比細粒醒目仔恰，唔醒目又蠢係天生都唔想，點解唔可以多啲同理心

on9
1同4都算， 2，3，5就抵比人恰?

最記得中三就完，班on9喺到扮感性，個個都演帝上身
之後佢哋一講嘢，我即刻咥返佢哋

我2、3、5 中晒

睇呢個post就知依家啲人有幾撚弱 俾人恰➡ 唔出聲➡ 有陰影➡ 得個屌字

淨係識講咩唔原諒 佢哋應該仆街死 係咪你哋講撚完嗰班人聽日就仆街死啊

佢哋只會乜事都冇聽日繼續當你狗咁屌

俾人恰緊嗰班醒下啦 唔撚做嘢只會俾人踢多兩腳 唔好俾呢個post啲人影響到

就算比人報復都要繼續反抗，要比欺凌者知道自己唔好惹，欺凌人要付出代價，咁佢地覺得難搞就會越來越少欺凌自己
比人言語欺凌就最好無視佢，咁佢地就無癮

依個真，比人恰唔出聲果d一定恰多兩錢重

我係被欺凌者
中學試過比人捉頭磡黑板
成日比人單單打打
冇乜人埋身同我傾連食飯

好彩地中學之後都有d朋友
我先知自己唔係異類
最後都叫搵到下食有樓有車
睇返班垃圾有d成三十歲人都重on99
有d做前線工挨騾仔
心都涼晒

BTW
多年後出黎做野都重係會驚同人衝突
怕好似以前咁其他人冷眼旁觀
有時最可怕既唔係恰你既人
係其他人唔出聲冇事發生咁重同佢地成班玩

中一有條友比人恰到仆街，佢中二跟左大佬
即刻無人恰佢
不過讀左好多年都升唔到中三

跟大佬就唔好搞啦，入左好難抽身出來，出來行要還既，同埋勾心鬥角好多唔係個個岩做，平平淡淡過日子算了⋯⋯

個個性格一樣咩
只會惡性循環

恰人都係有問題嫁喇
要靠恰人呢個途徑去gain power
即係自己另一d方面係powerless

呢到開始睇起 如果佢講真既 佢真係賤到無人有 呢D女心地衰撚到咁 杜汶澤仲好似好欣賞佢咁 搞到我都對佢有D反感
老實講細個曳就一定有 但係如果人地無得罪你 而你又打人 仲屈第三者犯事 其實人格好撚有問題先做得出

就算你全部都無飯中但你咁自大都會比人表面同暗裏歧視

I know that feel bro

出聲先會恰多d囉
同埋學校一定罰埋你
就算訓導都係會屌埋你 好似你係搞事者咁

你咁撚自大都會比人打
將欺凌合理化你都on99

thx巴打，有啲野真係唔提就成世都無人知

true.
即係咁, 人地踢你, 你用上五寸下五寸去擋, 就大家痛; 你唔擋, 就淨係你痛。《激戰》
學校教人講道理, 就真係以為可以講道理, 唔教又被家長鬧教壞細

我個邊，有個欺凌人嘅富二代，依家係其中一間上市公司董事

on9 有時情況唔撚一樣架嘛 我身邊有人細個比人欺凌 佢地個種情況係根本反抗唔到 無人主動幫佢地既話 比人蝦死都唔會有人理
連登仔咪撚咁低B 成日用自己個套去諗人啦

係咪天生蠢，入撚左band 5學校呀？

我就唔信一級百幾人搵唔到一個人做朋友
永遠唔識反省自己有無問題

好同意 真係一世既陰影
上到大學都係自信心好低
好驚講錯野又會比人杯

請爬文 樓上大部份都係有好朋友
被欺凌唔等於完全無朋友

咩人都唔應該得到咁嘅對待啦下話

欺凌者係仆街，無人性，但唔代表被欺凌者無問題

欺凌者正仆街

之前董英之見報個事主，除左轉校都唔知點幫佢

條友傻閪黎 現實一定係毒撚到仆街係網上先夠膽成日串人

出得嚟社會耐 就知一個人唔會無喇喇無原無故俾人欺

欺人嗰啲的確仆街
但被人欺嗰啲... 自己都反醒吓

咁佢地係肢體殘障定係心理疾病?
轉校逃避的確係一個可選方法。

可憐的人必有可恨之處

發覺依個post有班人當被欺凌者 係有問題 冇社交, 自閉, 冇能力, 做野傻仔的人... 係咪誤會左d野...

一個未成年，細過16歲嘅人可以有咩可恨之處？

我個陣有聽 ，同火雞姐基本一撚樣
貝依霖可能仲嚴重，但佢一啲悔意都無咁笑返出黎
欺凌唔洗有人得罪佢地，可能靚少少已經俾啲八婆妒忌同杯葛

我無朋友，由細到大比人欺凌，而家只可以入黎串下人

中學俾人欺凌 老師唔理
我由中一就識既fd為左支持我俾人恰埋一份
希望嗰班友出到黎做社會垃圾一世逗一萬人工

屌你都智撚障 我唔知其他人講緊個隻欺凌係點啦 但係有D仆街係走去打人 傷害人地身體 然後逼人唔準講個隻
當你比一個年齡比你大打 又你身邊又無大人肯幫你既時候 你可以點?
係 你可以話反抗 比我我都一定會反抗 但係事實就係有人比人打既時候好驚 驚到只能夠唔出聲唔敢講 咁係咪又係受害人既錯? 如果你都覺得係 咁你老母生你出黎都好撚錯

咁繼續唔出聲 唔反抗 淨係可以俾人恰 死忍爛忍到大個之後話有陰影 你EQ咪好高好叻叻

依家唔係叫你去恰其他人 係叫你反抗恰鳩你嗰班人

唔一定係學校內架嘛 總之呢個世界好撚多仆街 我諗極都唔明點解有人可以話被欺凌者唔岩
除非被欺凌者係仆街成日撩人 然後被人屌返轉頭 否則永遠都係出手搞人個個唔撚岩啦下話

點解可以冇可恨之處，你點解唔諗下全班咁多人係恰你一個，你特別靚仔？

斯凌者係垃圾就一定，但係被人恰個個都要諗下全班咁多人真係巧合揀你嚟恰咩

董之英班學生黎

等天收

反抗? 香港依家夠比人搞成咁啦 你唔撚出黎反抗? 你唔撚去大陸打鳩D大陸人?
有D情況你係反抗唔到 你企出黎反共狗你咪比人拉囉屌你老母 正如你比人打 你明知唔夠佢黎既 你反抗咪比人打多兩錢重囉 講埋D馬後炮 第三者先講得出既野 收嗲啦

記得有個中學同學畀人
捉佢入廁所叫佢自己打飛機
佢而家傻撚咗

再恐怖係大學欺凌完
到同職場都同一班人
自己太天真當人朋友
問下將來返工OT文化係咪嚴重
結果俾佢當隱形，到身邊同學都疏遠我
一上完堂就串做咩準時走
之後玩小圈子開新gp
有次re u聽到有人話要唱衰我二十年等我冇工做

中一，二比人欺凌過
之後真心怕識朋友

會計師?

我都試過喺廁所食飯 不過好彩學校近屋企 之後一放lunch即刻返屋企食杯麵或隔夜飯 唔敢出去買飯 費事撞到熟人

仲試過請完病假之後嗰日 成個櫃桶都係垃圾

仲有體育堂分組 簡直攞我命 成班人不謀而合咁行埋一堆 得我企喺到眼望望
最後老師夾硬塞返我去欺凌我嗰group 因為佢哋本身係我班fd 不嬲都係同一組 但啲分組活動我又參與唔到 次次都我嗰turn硬係有事發生 eg 個波掉到極遠...

一班曾經嘅好朋友因為一個人嘅說話而疏遠我 甚至bully我 搞到我唔願意同人交心 乜嘢都自己收收埋埋 搞到我由嗰個咁多口嘅細路變得咁陰沉

可唔可以還返個笑容比我

No, related to construction
行頭窄到hihi

做完工就走
另外識朋友
無法例規定同同事要做fd

所以話咁多港豬係有得解
比人打就反抗啦 你夠惡就無人敢蝦你架啦
再唔係咪同屋企講要轉校囉

on9 個個好似你咁 抱住你呢個觀念做人 香港就淨係識出產鵪鶉喇

一俾人恰就諗住 “算喇 多一事不如小一事”
咩情況俾人打撚死喇 奴性重撚到

咬返人哋一舊肉都要啦 俾人攞曬彩你甘唔甘心啊

加油世事冇絕對的

工都搵唔到
可能俾人blacklist

漢初的淮陰侯韓信是一位叱吒風雲的戰將，為漢王朝的建立立下了赫赫戰功。雖然最後被呂后誅滅，但畢竟是一位蓋世英豪。

就是這位叱吒風雲的蓋世英豪，早年卻忍受了不少奇恥大辱。

韓信本是淮陰人，出身貧寒。既不能被推舉做官吏，又不會從事生產或做生意賺錢、所以，常常到熟人家裡去混飯吃，這些人家都不喜歡他。

他曾經多次投靠在鄰鄉的一個亭長家裡求食，一連幾個月。亭長的妻子很討厭他，於是很早就起床把飯做來吃了，等韓信到吃飯的時間去時，已沒有飯了。韓信當然知道是怎麼回事，從此便再也不去亭長家。

韓信到淮陰城的河邊去釣魚，有幾位老大娘在那裡漂洗絲綿。其中有一位老大娘見韓信到了吃飯時間還坐在河邊，一副飢腸轆轆的樣子，知道他沒有飯吃．便把自己帶來的飯分給他吃。此後一連數十天都是如此。韓信非常感動，向老大娘道謝說： “我將來一定加倍報答您！” 老大娘卻生氣地說： “誰希罕你的報答呢？一個堂堂男兒漢卻養不活自己，我是看你可憐才給你飯吃！”

當時，淮陰城有個年輕屠戶很看不起韓信，他輕蔑地對韓信說：“別看你身材高大，又喜歡帶刀佩劍，其實你是個膽小鬼！” 韓信不予答理。那年輕屠戶又當眾侮辱他說：“怎麼你不吭聲呢？難道你不承認嗎？那好，如果你不是膽小鬼，就刺我一刀；要是你不敢刺我，那就承認你是膽小鬼，從我的胯下爬過去吧！” 韓信把那年輕屠戶看了好一會兒，又想了一想，居然真的低頭俯身從他的胯下爬了過去。那人哈哈大笑，滿街的人也都嘲笑韓信，認為他膽小怕事。

後來，項梁率兵起義，韓信拔劍從軍，但一直沒有什麼名氣，項梁兵敗後，韓信又跟隨項羽的部隊，也只做到郎中官。他多次向項羽獻成都沒有得到採納。當漢王劉邦率兵進入蜀地時，韓信從楚軍中逃出來投奔了漢軍。開始仍然沒有得到重用，只做了一個管理糧倉的小官。後來終於得到蕭何的賞識，被蕭何全力保舉給劉邦做了大將。從此一舉成名，為劉邦打下了半壁江山。

垓下會戰徹底打敗了項羽後，劉邦封韓信為楚王。韓信到達封地，找到當年曾分給他飯吃的那位老大娘，賞給黃金一千兩作為報答。又找到那位亭長，只賞給他一百錢，對他說：“你是個小人，做好事有始無終。”最後，他召來那位曾讓他受到胯下之辱的屠戶，不但不殺他，反而還任命他為楚國中尉，並對將領們說：“他是一個壯士。當時他侮辱我時，我難道真的不敢殺他嗎？不是的。 但我殺了他就不能成名，不能實現自己的抱負了，所以我忍辱而達到了現在的境地。我真該謝謝他啊，他磨練了我的意志！”

試下外資

其實唔會無喇喇單純因為你一個問題就歧你....

啱啊你依家都出曬名喇 以前喺學校畀人恰到上心口都唔識反抗嗰個吖嘛 喺你學校應該名留青史

咁你話比我聽 如果有人係打你打到你骨都斷埋 而你有同過大人講想轉校 而個大人話唔比你轉 你每一日都仲係要去返間學校 而你夠膽反抗就比人再打多兩錢重 你仲會夠膽咬人? 咬你老母咩咬
呢D經歷全部係我朋友真實經歷 你呢D人根本唔會明白有時比人打到驚起上黎會幾咁驚

你同上面班柒頭講到咁威 你夠唔夠膽去天安門大叫一國兩制 唔好再搞亂香港?

我唔知你點理解, 我文意係指出「唔反抗」呢個疑點, 想要多D資料作進一步對策。
我都唔認為受害人係「錯」, 但亦絕對唔會係「對」。
受害人冇犯法, 冇造成傷害, 所以冇錯。而佢牽涉於事件當中又冇辦法改善件事, 亦唔會係對。呢個位正係「可憐之處」。冇錯唔代表對。唔抵鬧唔代表抵讚。否則點解旁觀者乜都唔做, 都被人鬧?
上面有人鬧ON9因為留言認為「反擊」係應做而受害人冇做, 而唔係受害人做左一D不應做。

其實佢講奴性離哂題
共產黨恰你都係耐唔耐叫港共出吓啲紅色政策
大陸人恰你都係佔用資源
而家返學俾人恰係日日俾人打
性質根本比唔到

弱肉強食，依個世界就係咁殘酷

hey，特別靚仔梗係會俾人恰啦？
你成績太好又俾人恰，溝得女又會俾人恰，俾老師錫又有機會俾人恬
根本千千萬萬理由，但欺凌者得一個理由── 就係怡你，你就有優越感，佢恰嘅人愈多人鐘意，就愈high。

根本未必有可恨之處，你呢d講法同強姦因為你靚因為你身材好係一樣

垃圾

打斷骨駛唔駛睇醫生？

可以加料

Thanks

嗰啲都係表面理由咋

個個靚仔都被人恰？
個個成績好被人恰？

咁同個大人講想轉校又算唔算你所講既諗辦法去改善?
咁事實上個男仔講左比大人聽話想轉校 但係大人唔比 佢又唔夠膽係學校講件事出黎 因為會比人打得仲勁 咁又係佢"可憐之處"?
個post太多低能仔 搞到我睇見都覺得燥 反抗既前提係你反抗有用至得架
你同欺凌打人個個 一樣咁高咁大 操兩操就可以打嬴既咁你咪應該要反抗
如果人地the rock 咁撚樣 而你係連登仔咁既 反乜撚野抗?

原來佢係困獸鬥, 咁就明哂啦。前面都冇講背景, 點知咁多。
幾個bully夾埋自己家長一齊欺壓自己。認命啦。
出左黎社會上返多D自信班改變自己, 唔係就一世架喇。

被人恰
一係你太毒
一係你太串
一係你太煩鳩

裡面理由咪睇唔順眼，睇唔順眼唔駛原因

講咁多野洗乜理由呀 一句樣衰你就注定俾人恰

利申：樣衰 無朋友

人紅又受歡迎,係少啲人講㗎喇
難得有人提,幫推

理論上係要 但係佢無辦法去睇 因為無人幫佢 所以點解我見到上面有人話咩"比人欺凌就要反抗 唔好做死狗" 呢類野就覺得燥
好多人唔想架 無人想比人蝦架 好似我地咁有能力有條件去反抗 當然掂啦
但係人地反抗唔到既時候 唔好話人地廢啦好唔好呀? 事實上D仆街根本唔應該欺凌/打人呀屌你老味

中一既時候比高from欺凌過
有一次小息 有幾個朋友同我一齊坐到食野
佢地連群結黨坐晒埋嚟 話要打斷我隻腳
又話嚟我屋企打鳩我屋企人 搞到我班同學都唔敢同我玩⋯
又試過我搭緊地鐵既時候大大聲係咁講粗口鬧我
好彩之後班人轉左校 如果唔係我應該比人恰到中六
到依家大個都唔可以完全復元 個種傷害真係跟一世
唔係你話講句對唔住就可以當冇事

大陸婆 所以咪要賣肉

啱啊總之個個畀人恰緊嗰陣 就應該坐喺度俾人打到弱智為止

大陸欺凌嘅係成個香港 香港大部分人都好似你咁鳩縮 我又點代表成個香港啊 你試下一百幾廿萬個香港人去示威 咬唔咬到佢嚿肉

呢條仆街真係要推 如果話火雞姐係八婆偷野賤格既話
呢條貝乜柒直程係人格有問題 害撚死人 仲要犯法添

Google search 黑羊效應

屌你真係低低地 當我舉既例舉得唔好
換個例子呀咁 你去墨西哥叫班平民打返拎槍個班毒販轉頭 睇下成唔成功?

利狗真係好怨婦

從來冇話過打人個班人係啱 但係見到班人 畀人恰完之後 淨係識叫春話有陰影 就覺得好戇鳩 而家嗰班人未贏撚曬囉 見到你班傻鳩因為佢哋一世都唔安樂 冇撚曬尊嚴

所以話，香港年輕人真係好扭曲、無人性，可以隨時咁去侮辱生命。

預左比人插
但你唔可以否認中學有部分比人排比人蝦嘅人真係性格有問題/行為黑人憎
我覺得呢種欺凌可以話係必須 唔通下下要好似幼稚園咁嘻嘻哈哈先叫正確？
出到社會佢地咪又係墊底嘅一群 話中學係社會嘅縮影真係無錯架

利申：無欺凌過人 但肯定有人會話無去阻止其他人欺凌人都係一種欺凌

如果俾人玩到咁都可以忍
只係証明你怕事

人善被人欺， 呢個世界就係咁
唔係話要去蝦人， 但俾人踩到上心口就一定要發圍囉

如果你當時唔係怕事， 捉住帶頭果個黎屌，甚至打柒佢， 以後一定唔會再有人敢搞你

屌 細個比人打 大個連打你個條友去左邊你都唔知啦 除左講句屌佢老母之外仲可以做D咩? 落街大叫屌你XXX 咁呀? on9

補番
如果你被欺凌但係真係唔係自己問題
咁嗰d欺凌者係仆街 人人得以誅之

感覺真係唔會好受 唔係一句sorry就解決到

If you can't join them, beat them.

仲有呀 男既你都可以話捉撚住帶頭條友黎打
好似個貝乜乜 夾埋B同學打人咁 C同學比人屈 又或者比佢地打個個受害人 全部都女既 根本好容易比人嚇到唔夠膽出聲 比人欺凌到畢業都無辦法

睇吓有冇人爆料啦
再推

講到尾咪毒撚無自信 膽小怕事
凌霸者唔搵你搵邊個
你有無見過霸氣外露既比人欺凌

點都好 樓主你宜家有真正朋友 起碼唔係從來都無 加油！

俾人言語欺凌已經開始喊打喊殺嘅點睇?

你睇番上面啦 幾時叫佢依家做嘢啊 叫緊嗰班俾人恰緊嘅人唔好剩係叫啊

同埋你啲鳩縮觀念唔撚要得啊

但係好多連登仔以為 可憐人必有可恨之處係永遠都通用

利申:無欺凌過人+無被欺凌過

但基本上以前中學時代，成個生活都係圍繞住學校，唔好講話欺凌，見有啲同學俾人排斥同埋成日被恥笑都好慘 見住佢地放lunch就自己一個食 / 分組就通常要等到最尾Miss幫你分 / 每次出去presentation...出面啲同學就你眼望我眼+一副恥笑樣，好似等你出醜咁 / 最慘係冇同任何人瞹昧過 / 放學冇波打，冇街行，直接返屋企

我聽到佢咁講嗰吓真係嚇咗一跳
咁都可以乜事都無 妨礙司法公正喎

我中學時係咁，因為樣衰、樣太傻，無人同我一齊食飯，女仔都唔接近我
樣衰父母害死仔女

其實一個人俾唔俾人欺凌絕對唔關性格事
聽過黑羊效應未 尤其中學生依啲年齡 係鳩鳩地想搵人搞下先安樂

雖然我俾人欺凌過，但我唔單只未驚過欺凌者，就算唔夠打都會夾硬打
甚至見過有人欺凌低form俾我捉到我就二話不說就打
根本打人解決問題係我屋企人細細個就教我嘅
讀到大學先慢慢識得非暴力解決

你一定好好打，食過夜粥，學咩門派

啲波台狗真係特別on9

Brute force，冇門派，冇名堂

咁係你嗰個太誇張

ACO唔可以進修?唔可以考CRE/JRE?唔可以考officer?

見過幾種 有做金手指 有格閪 有生得樣衰 唯獨生得樣衰被欺凌係真係好慘
至於出到黎社會 你埋唔到堆 幾好禮貌都會被人杯 咩可憐之人必有其可恨之處呢D就純粹係本身都冇咩存在感既人難得見到個仲弱過自己先去恰 不過呢個世界就係咁 就算見到有人被欺凌亦唔會相助 畢竟自保最重要 其實都係反映香港人真實性格 所以樓主 算你唔好彩

考囉

正如唔怕欺凌者一樣我年年都會報直到成功為止

等陣又會有人話 無視都係欺凌嘅一種

毒撚網絡欺凌人就得

網上欺凌係呢度講計唔計？
根本所有形式嘅欺凌對人嘅傷害都唔係時間可以減輕

我見到點解你比人恰啦，少少嘢都發晒火，我做恰人嘅玩呢D就最有癮

證明你從來都唔諗點解自己比人恰

可以唔上連登

比人恰衰係唔夠狼死
其實細個比人恰發過癲最好搞到見血就有人驚左自己以後唔會比人恰

leader 笑撚死 講真 香港其實有好多人仲衰撚過蝗 又鍾意搞小圈子 又貪便宜 成日以為自己高人一等

香港年輕人，撒旦手下最勁嘅頭馬。

係完全唔上互聯網先啱

有d人仲話邊間學校冇欺凌，係睇學校點處理。呢班人將欺凌正常化。而家蝗大量入侵，欺凌情況更加普遍

欺凌其實係一個好嚴重既字眼 唔係蝦你 玩下姐
日日行返屋企段路喊 入屋企前收哂聲 扮笑
上堂比人不停搵野扔你 忍住唔喊 扮feel唔到
咁既生活過左一年
一句sorry 就甩身呀？

欺凌過人亦都比人欺凌過
我認我係怪人 我已經諗住成世都唔會有幸福既日子過 比人杯葛 嘲笑 撚 都係我自作自受
我唔會反抗
對唔住所有人

其實欺凌者仲有傷害

但呢啲搞小圈子嘅人往往都有好多朋友 唉

唉 係
最重要搵唔到人傾
開口都覺得自己on9…

丁可欣盜竊財物
2019年2月，丁可欣遭網民及聲稱是其舊同學在連登討論區爆料，丁可欣在就讀中學時期涉嫌多次偷取同學的手提電話，受害人或牽涉數名，爆料者聲稱丁可欣盜竊手法成熟，會在其他班別上體育課和音樂課時盜竊同學財物，相信並不只有一次犯案，而校方要求受害人（即遭丁可欣偷取手提電話的同學）「息事寧人」。丁可欣對此供認不諱，承認犯錯。

丁可欣校園欺凌同學
此外，丁可欣更遭指控曾涉嫌校園欺凌，於就讀中學涉嫌「聲大夾惡」，以為自己是「呀姐」，涉嫌欺負同學。可欣對此也供認不諱，承認犯錯。

俾人欺凌係會唔想返學, 讀書都唔入腦
係可以影響人一世架, 讀唔成書就成世玩完
根本嚴重到差唔多係謀殺人地成個人生
根本對欺凌既重視程度係完全唔夠

話明搞小圈子 唔識多幾個同自己一樣垃圾嘅豬朋狗友點組得成個小圈子 不過當然有啲係怕得罪主流而入小圈子嘅

如果可憐人必有可恨之處係啱既
咁有人天生殘疾，係咪又係佢抵死
有人窮到連書都無得讀，
又係咪佢抵死
希望你可以覆返我

可能佢自己察覺唔到

完全明白
我同你一樣
往後日子變得好驚得罪人
亦都好在意人地點諗自己
變得好敏感
每講一句或者做一件事都要好小心
有時講完又驚人地會唔會誤會我意思

每個人都有啲不幸嘅
依家睇返唔會話怨
塞翁失馬
學上面啲留言話齋
被人欺凌真係咁啱唔好彩
咪當意外咁睇囉
起碼唔係斷手斷腳吖
最緊要依家開心

欺凌搞到兒登仔要日日上黎吹自己fg 50k

點睇

欺凌完仲要blame the victim真係人類毒瘤來

Sor9ry 囉

可憐人係個人本身想要人憐憫先叫可以憐憫的人

先天殘疾係冇人欠佢，佢希望人地可憐佢比多D嘢佢佢就係攞左extra嘅嘢，呢個就係可恨嘅地方（講係咁講，人性話我聽殘疾人士攞多D社會資源係絕對冇問題）。

如果佢殘疾都做得好過普通人，佢殘疾只係叫慘，就唔可憐

後天殘疾就係搞到你殘疾個個要負責任，個D叫負責任，唔係可憐。

分清楚可憐同慘。

可能覺得要停課停學踢出校先叫有理到

咁你覺得佢地兩者係叫咪抵死先

校園欺凌真係好無聊

欺凌人既本性賤格 得閒得滯無野做 都無野好講
但被欺凌既通常都靜係處於被動 唔識解決問題
最仆街應該就係個班見到有人俾人恰都唔出聲既同學 有d仲驚多事會到佢俾人欺凌 同埋 班仆街老師 視而不見

不過都有保留，如果真係有人出聲幫你 搞到欺凌者轉移目標搞個個人 唔搞你，你會唔會挺身而出先 定開心自己甩難而變做沈默大多數先？ 所以都有風險，有人肯咁做，真係值得令人欣賞。

所以校園欺凌 除左班欺凌者外，個班沈默既大多數同埋老師都有份，話學校係社會縮影真係無錯

細個因爲有啲自閉，學習障礙之類的但又未至於弱智，被編配入主流學校，讀書成績一般般但成日比人笑比人玩，高大的mk同學又會打下我，中學時開始自卑，父母又唔會理我學校點，又係好似連登班仆街咁怪責受害人，從小到大依家都好負能量，身邊朋友都唔多

仲以為欺凌者大個左就會成熟返,
睇完呢個post發現我錯了,
有d人天生就係垃圾,出左黎社會都只會繼續為禍人間
child登真係小學雞集中地黎

唔覺
唔洗嚟D假兩難，唔可憐=抵死，乜撚嘢logic

因為樣衰中學開始比人恰，大學好少少，返工差別待遇我做晒豬頭骨工作

我以前都係咁諗

唉，兩邊都做過......感覺好難形容，比人恰之後嘅唔甘心同對自己無能為力嘅憤怒，久而久之自己就唔會想羣人，對於想羣自己嘅人覺得反感，呢種反應加上自己嘅憤怒，令到自己變左當初最憎嘅人，不過每次恰完人之後總會心掛掛，知道自己無注意人地嘅感受，將自己比人恰嘅憤怒強加係無辜嘅人身上，又唔夠膽即時去道歉，因為好驚關係對調，自己會變反比人恰嘅立場，基本上我中學就係咁樣無限掙扎，途中應該令好多人受到傷害，明明可以即時道歉，e加就可能有多一個朋友，e加見反堅係尷尬，因為自己冇做正確嘅選擇，而人地要承受後果，一句sorry真係難聽過粗口。

我女友住長洲時向中學時間都比玩開既同學由中二杯到中五，其間可以 friend 真係唔多，但佢而家同我講返佢一 d 都冇 care 過，到而家以前杯過佢既人而家一係向長洲做收銀一係老麥，見到佢都唔敢正視。

小學
中學
出嚟做嘢
都俾人杯過

即係比人欺凌，呢D人好可憐，但佢地唔慘

欺凌好多時只係一個聰明的小器鬼帶住一班傻羊去幫個小器鬼針對佢敵人

中學個陣班裡面有一group人專係恰啲透明人
我係其中一個比人恰嘅
真係好辛苦 每日返學都係折磨
向老師求助都係無用 總係會包庇個班人
好無助 日日返到屋企喊
真係好難受
最後頂唔住去咗外國
但都花咗好長時間先肯敞開心扉同人接觸

所以次次見到個啲欺凌過人嘅仆街假仁假義嘅道歉都覺得好撚嬲
你以為你恰下人 言語上侮辱下人係好少事
但其實帶比人嘅陰影係難以磨滅

所有欺凌者都應該去死
甚至佢地父母都應該受到懲罰，養不教父之過

曾經比人bully過既人好明白
真係對人生好大影響
讀書好多年都頭dupdup 好影響自信
所以bully人既仆街死

可憐同慘唔係metually exclusive架
佢地係獨立但可以同時出現架

學下基礎邏輯先啦

當年隔離登大把呢d無啦啦起人底笑人樣衰，矮既 case,個班欺凌者有人當時已是banker,老闆，會計師，督察都有，最出名個個叫日和，亦係佢開始出po成日笑人樣差
有個當時係banker鍾意網上欺凌既仲係藍絲5毛，後來佢自稱去左智經做智庫，以為做到高官點知梁振英做左特首，智經就失勢，佢就冇哂當日威風了

你都話有父母供得起去外國留學，窮困家庭係想死

所以我中學既時候都會幫被欺凌既人，做佢地朋友

先唔講邏唔邏輯
可憐人係個人本身想要人憐憫先叫可以憐憫的人
你邊到睇返黎
定你就係解字嘅專家
從來解釋係值得憐憫 使撚個本人同意我憐憫佢呀?
希望人地可憐佢 同 個人真係可憐 係兩樣野黎
呢兩個係來自唔同人嘅觀點喎 (當事人同旁觀者)
另外 大多情況下 可憐同慘係同義詞
雖則慘嘅人自然值得人可憐
但係可憐嘅人唔需要佢自覺需要人可憐而叫做可憐

唔知你邊到學logic啦
我只係知你應該係外國學中文

有construction degree考慮下移民

高中比人欺凌，幾年都同班，仲要面對考試壓力

了解

上到中學後 誤交損友 同一個高form有誤會 俾成班朋友出賣 擺我上枱
我咩都唔知 直至有一日 班朋友叫我上高form個層樓
之後成級嘅人連埋我d朋友全部圍住我 等睇戲
個一刻 我先知班朋友出賣自己
個個畫面 個種絕望 我永遠都記得
欺凌者真係賤撚到畜生都不如
p.s 唔只band 3 學校 其實所謂傳統名校一樣垃撚圾

你咪search下可憐同慘係咪同一樣嘢
慘嘅通常都好可憐，但唔等於可憐就係慘，你成套邏輯都有問題點講呀

你個可憐定義=慘，咁定義唔同有乜好講

我真係唔知你呢D係咩logic
呢D logic你邊度學返黎
係咪你自己作架

講得出呢句令人覺得你係現實版小夫

同義詞係指 意思一樣或相近
我冇話係一樣啊
本身都想同你講返中文字眼問題
你重要兜返去邏輯
咁就講logic
可憐人係個人本身想要人憐憫先叫可以憐憫的人
你嘅論點係基於呢句錯嘅definition建構出黎
已經唔係講緊定義不一咁簡單
你可能會話同其他人所引嘅定義唔一樣唔代表你錯
呢個邏輯上黎講並冇錯
不過
就一個字眼嘅解釋已經好早期有定論 而且係大家公認
好多時有咁嘅現象都係用黎討論一啲比較空泛虛無嘅concepts先會有多個定義且相互成立

唔係想講啲咩
以寫journal黎講,
一開始就用一個錯嘅definition黎做intro我諗你成份野都過唔到review
唔係下下拋mutually exclusive, 假兩難呢個「少接觸啲」嘅字眼就代表你講得冇錯嘅

使撚老師鍾意咩 但被欺凌者係應該諗下點解被睇中

適當時候 以暴易暴 反擊恰鳩自己班人嘅首領之類嘅物體 唔使多 一槌打到應一應 咁就警誡到對方唔好搞咁多嘢

其實唔洗打咁大段野
根據專登揀清明掃墓既logic
被人欺凌既人真係可憐，但佢地一D都唔慘

個人真係到而家都好無自信
識新朋友時已經預咗人哋會離開自己
硬係會同人哋保持距離

咁唔sorry又可以點
比人恰唔係你責任
但克服唔到後遺症你怪其他人有咩用
你想人點賠番個健康心靈比你

雖然小學有被人排過但中學就冇而係做花生友
華人父母最鍾意就講笨人出手 有事就報串
但你報完串唔一定有用仲一定被人玩得仲勁
人地鬼佬教仔係叫佢打返去比人知你唔係任人魚肉
求人唔好恰自己個仔不如帶佢上拳館學野喇

嬲屌界Kol

隔離登幾年前試過有人自爆中學欺凌一個自閉男同學，同一個女同學和一個男同學屈個自閉男同學非禮，令個自閉男同學轉校，個位男會員講時仲係毫無悔意
到其他巴打起左佢，其他個2個男同女底，有個男既做左小學老師，仲有堆人幫個3個人講說話，到其他人去埋學校send email投訴埋，個3個人先del fb冇再出現過

中學時比女同學兜口兜面話我樣衰，男女都話我樣衰，成日拎我樣講笑，真係有大量陰影到依家都好無自信

我純粹由學校到出黎做野都人緣好 唔知點解去到咩新環境都好自然有人撩我 我唔知係好彩定同性格有關

前幾年係街有見過當年欺凌我既人，但都當睇唔到算
又試過某幾個蝦過我的人 fb搵我傾過幾句，問候下咁，當時想搵黎做乜，又唔想再同佢地有關係就敷衍應幾句就del左佢地

去到新環境都有人撩我，不過係玩我拎我講笑，做話題
唔想比人做話題講笑就無人理

我都試過有中學同學係fb messages 到搵我聊天，我重係忘不了就屌佢幾句del埋，一見到佢就回憶起過去

其實杯葛又叫唔叫欺凌？唔係老馮要理你

返工無啦啦比附近的同事杯葛

有啲人初中幾靚仔，但大大下會唔同

寫乜journal呀，九唔搭八，唔識隻字就google啦。
你又要差撚住我，又公認又唔知乜但定義都冇打出嚟，仲打咁大段嘢

變態殺人犯比人斬到仆街入廠慘唔慘呀，慘，咁抵唔抵可憐呀，唔抵可憐。咪分到囉，做乜呀

收皮

一google做晒定義，假兩難係出自李天命，mutually exclusive 係 vien diagram嘅基本。

想challenge我之前唔該google下

小學同中學都會同啲被欺凌既人做朋友

Venn diagram*

唔好咁快露底 果然
唔好嬲鳩住 你望多次我要講咩先啦
可憐人係個人本身想要人憐憫先叫可以憐憫的人
講緊你呢句錯呀
你捨得面對未
我有冇話慘同可憐冇分別呀
係咪重覆提我冇指出嘅野黎打稻草人冇用㗎喎
睇見你上面自視甚高咁話其他巴打冇邏輯
咁我咪同你講邏輯
你拋個例子俾我做乜
講緊你個statement係錯呀
你真係可憐
要有邏輯請先理解人地觀點
再加以反駁/贊同作討論
拿 我覺得你可憐咋
我使咩理你想唔想要我憐憫
明我講乜未？

小學俾人恰過
好在中學大學都冇
朋友唔多但都叫有

好多人鬧教畜唔做野，我細個都係有咁唸過
不過家下做左教畜先明做到既野好有限
唔好以為學校可以踢學生走
教育局明文禁止咁做
頂多都係停課記缺點
到學期尾留佢班等佢自己走

( Show Blocked User - 牙古路(有養狗) )

我一直都話有分別
其實你想表達咩？你話我可憐定義係錯，你又搵唔到個公認定義出嚟話我錯，其實你重點係邊？

loser 先會被欺凌
比人蝦都唔還拖
抵你比人打

利申、中小學都有打人
絕招、麻痺雞
中招者兩日行唔到路

你都幾勁，乜都無講就assume 人地多口

我一句聲都無出過，第一日番學就比人針對

思想狹窄

咪因為弱勢好恰滿足到你加害欲囉 你會恰大雄定胖虎 最憎蝦人嘅人賴嚟落受害者 見一個屌一個

唔好理佢啦 都唔知咩人黎
我果次淨係因為一直當佢朋友既身份先邀請佢幫手留個言係爾推一推個post 從來無諗住逼過佢既意思
點知佢真係肯回果陣又講到我逼佢推又完全無當我係fd先係咁爾屌屌佢
估唔到佢咁小氣記到依家
仲想喺呢個post唱我

受害者之一
同樓主講既一樣

佢冇話樓主你就起晒鋼
你應該係成日叻唔切所以比人恰個班

其實咁講，有啲人天生係natural leader，除左呢種人，任何人都可能被欺凌

睇完呢個Post...深有同感
我中學六年來都係被欺凌既....
果陣覺得係因為我既身型同性格
但係依家諗番起
可能係佢地食飽飯冇嘢做啦

升上中學果陣
我冇急住去識朋友 因為覺得朋友應該重質唔重量
但係有D人超快咁組成一個個既圈子
咁冇咩朋友既下場就係...容易俾人杯
開頭我係有幾個FD
但係因為群眾壓力而少左接觸...

遇過好多一見到我就避開既同學
遇過勒索金錢既同學
亦遇過縱容欺凌既老師
自由分組、番學放學、食飯都係自己一個
有D是非憑空咁捏造出黎
被誤會既事情有人會將佢無限咁放大曲解
佢地總係將快樂建立喺我既痛苦身上

每日都唔願意番學 唔想面對佢地既嘴臉
本來天生樂觀既我 喺咁既環境下生活 都變到好悲觀
無數個夜晚喺被窩入面喊
有時會覺得不如死左佢算 但係諗諗下又覺得唔抵
你地唔like 我 我就偏偏要出現喺你面前呀吹咩
於是我就捱過左中學 生存到依家

依家我喺學校、家庭、工作上
無論係減肥前定減肥後
人緣都唔錯 好多人都話我係開心果
不過一到深夜獨處果陣
都會諗番起中學被排擠既畫面
默默咁流眼淚

呢個傷口應該冇機會癒合番

欺凌根本就係強弱關係
反抗都要講條件，唔夠人嚟只有收皮

依個真
早排我有個reply又係同被欺凌經歷有關
有條仆街既刻話我人格有問題，被人欺凌好正常
真心想依d仆街快d不再生存

［校園欺凌］32%中學生稱曾受校園欺凌 港比率冠全球

天水圍墜天ive仔
#148006

我就係被人blame the victim返轉頭

［校園欺凌］32%中學生稱曾受校園欺凌 港比率冠全球

天水圍墜天ive仔
#148006

欺凌根本就係赤裸裸嘅權力/強弱關係
反抗都要講條件，唔夠人嚟就等收皮

個人認為被欺凌者大多數都係有性格問題而且好大機會係獨生子女，因為獨生子女嘅關係父母都會過於寵溺事事遷就令子女覺得世界係圍住自己轉動，久而久之待人處事態度會變得自私自利唔理他人感受，其他同學就會逐漸疏遠那位自稱被欺凌者。

咪就係講咩都冇撚用嫁啦 好彩依加搵多佢地好多錢姐

有時候真係好難同啲缺少基本認知嘅人討論
從來解釋係值得憐憫
我上面有寫 你唔睇我打多次出黎
你或者可以查下字典 都會得出
令人憐憫同情的(形容詞)
嘅詞義
而絕非 想要(他)人憐憫 = 可憐
真係唔知你中文差定發現唔到自己邏輯謬誤
冇諗過「你想表達咩」呢句野會出自你口中
原來我對牛彈琴
我重以為依家小學會教咩叫 可憐
原來唔係,重可以自己下幫字定義然後拎出黎同人討論
覆埋呢次算數 分唔出你係真膠定假膠
同你講字義 你spin去講我邏輯錯
同你講返邏輯你又唔知我指緊你錯乜
可能我真心膠咗上討論區教人可憐咩意思
你係咪覺得識假兩難同Venn diagram就可以唔使理基本知識

真
就算而家有左班正常朋友，個心都形著驚有一日班fd會突然杯你
中學遇得依d事太多，成日同一班人熟左就突然杯你，個陰影到而家出黎做野都揮之不去
好彩既係中學畢業五年都無再發生依d事

個班人我會記佢一世

感同身受

我覺得佢可憐同佢覺得佢可唔可憐又係兩回事嚟

As long as 佢覺得佢自己可憐，佢就係可恨之人。

我就冇咁好彩la,中一至中三因為自己性格同唔識社交比人排，上到中四雖然分班打散左排我既人，但因為之前自己既壞印象已經傳到全級，所以高中三年即使識到新同學，佢地都同我保持左一段距離，只有自己有利可圖時先會走埋黎

適者生存 弱肉強食

慘得過曾經最fd個個之後俾d雞收兵聽晒隻雞話再bully反你

為左唔比人恰而一直黑口黑面，好攰

呢個post都算經典

現實都咁主動, 我諗無人欺凌你了

被狗欺凌真係要報仇先得 唔報仇就會繼續比狗屌
我初中嗰時成日比狗屌 之後唔撚忍 趁佢人少少同佢打過 雖然唔夠打 被狗屌到好撚痛 都打撚咗佢幾拳
件事搞得越勁越好 只要唔係永久性傷害或者死人 學校都係會叫你私了
狗都係欺善怕惡 見你唔係咁好恰就會搵過另外一個目標

我小學時都成日俾鬼仔蝦，日日返屋企喊⋯ 成個小學階段都好驚好唔開心，變咗毒撚
到中學轉晒同學就好好多⋯ 變返正常
到而家讀緊U就完全正常，小學蝦我嘅人竟然仲有聯絡仲幾friend

其實唔洗理佢條on9仔打既野
自己做埋D小學雞行為，仲要一堆藉口掩護自己既小學雞行為
好似佢呢D咁弱智既人
就算全世界都覺得佢錯
佢都會覺得自己係啱架

佢現實一定係果種又窮又蠢既廢柴
日日比人串到成隻狗咁
搞到自卑心作祟
要欺凌下其他人黎安撫自己既自尊心

以前小學俾個女仔帶頭杯葛，令到全班都冇人敢理我。
嗰時完全唔知自己有咩錯，問埋同學都冇人答到我。
一杯就杯足半年左右，覺得又難捱又無助。
有次忍唔住喺操場到喊咗出嚟，有個老師望到就同我講左句：唔好喊，要勇敢d。
之後有日放學，個長期代科班主任又同我講：你要堅強d。
但當時其實我想要嘅唔係安慰說話，而係幫助。
不過人大咗諗返，可能老師同我一樣做到嘅嘢有限，一樣有種無力感。
所以我冇怪過老師，而係對杯葛自己嘅人念念不忘。

中學嗰陣又差d俾人杯葛。
嗰時識咗個女同學，同佢有一排都好fd，我有咩都會同佢分享，仲會約埋一齊返學。
但有日返學見唔到佢，等咗勁耐，結果我遲到，返到課室仲見佢坐咗喺度。
當時都仲未意識到咩事，但開始發現佢開始對我疏遠，仲成日避開我，分組又唔同我一齊。
後尾先發現因為同班有個女仔講咗我好多壞話，離間我同其他人嘅關係。
嗰日遲到都係個女仔叫我個fd行第二條路避開我。
當時個女仔仲想叫埋其他同學一齊杯葛我。
但好彩我嗰時識喺班上面識咗第二班朋友。
所以佢並冇成功令到我俾成班杯葛。

經歷過呢兩次之後，我個人變咗唔少，由樂觀變陰沉。
至此我對女人開始有介心。
就算中學到依家一直都有去識女仔朋友，
但都唔長久或者唔會好深交。
成日都凝住段關係好脆弱同唔可靠，
到依家我最交心嘅都係男仔朋友。
個人認為大部分欺凌者個心腸都唔會好得去邊，無論係出自咩原因去欺凌人都好。

其實啲老師係怕煩
無熱誠去做正苦，唔好去做教蓄累人

呢啲咪妄想被迫害囉
有興趣自己睇點樣迫人正評佢個垃圾故
[url]想admin交代吓自推一個post上分台頁頂同個post既正負評數字有無必然關係？

想admin交代吓自推一個post上分台頁頂同個post既正負評數字有無必然關係？

哎喲咁慘呵返

俾人蝦一唔係從此怕事 一唔係就變得比一般人更蝦蝦霸霸 透過欺凌人獲得安全感（所以好多欺凌者都有被欺凌經驗）總之就係無辦法再正常社交
如果成個社會睇絕對係惡性循環嚟

我個case 有少少唔同

我幼稚園埋唔到堆
比人針對
有次集會比人恰個時
我唔夠佢大力
就當聚咬9對家
之後就比人當透明三年

之後入到小學
第一年入到去唔識人
諗住用哂d零用錢買嘢請人食埋堆
有堆酒肉frd埋黎
但肥仔都係即刻比人針
有一次打交打贏之後就冇人敢恰我
但又係喺被害心態同孤僻之下過

因為知道比人杯係幾慘
所以就好比心機幫其他邊緣人
同佢地傾計做frd
但佢地一個個回復正常之後
又係埋返大圍堆當埋我透明
我都係繼續孤零零一個

中學開始可以扮到正常人
做埋班會主席，學會副主席
但係心裏面都係信唔過人
好自卑
成日驚比人睇唔起
唔敢當人係朋友
驚比人背叛
到依家大學都未好轉過
我都唔知呢世人醫唔醫得返呢樣嘢

好sad

最後一段 同你一樣

你係藝人？

我有話樓主？
我都只是回應對佢 對上一個回應而已。
我自己作為受害者，做過咩，你可以完全唔認識我，完全唔知道一件事的前文後理，就憑字面二三段就可以評論 我受欺凌是因為「 話我叻唔切」，咁單一的回應當然，你唔在場，事件點發生，你永遠都唔會知

咁你都「應該」真係幾叻喎 斷鳩估
屌你 欺凌者完全漠視受欺凌的思想，日後會影響幾大，你連最簡單的道理 被欺凌的人 無得選擇突然被欺凌人，欺凌人的那一個人是有意圖，目的去欺凌

但，欺凌者可以 因為是佢自己的性格，成長環境，當時一時心念，及跟據多國及各方面研究欺凌者大部分只是發洩自己身邊的不滿，而把自己的脾氣情緒轉嫁給受欺凌者

我跟據你的回應，你唔覺很欺凌呢件事有幾嚴重，我覺得你係一個會欺凌人的人

樓上真係有少少精神問題
我明明講自己都可以令佢病發

慘得過我？
過左二十年先有膽揾返當年欺凌我既老師同同學報復

始終杜汶澤都係爛仔格
你想佢點

咁佢做緊個網台 成班後生仔睇 係咪都應該講d無咁on9 既說話？ 起碼都鬧佢兩句呀 唔好講到成件事好似好型先得架

欺凌者比狗屌係必須嘅

巴打 可摸耳詳細啲

欺凌者

曾經俾人欺凌到 人格扭曲 點睇？
諗左好耐係咪我問題，同樣上到大學後先發現唔係。
去到要睇醫生 證實有BPD 同燥鬱。
最後報復曬所有欺凌過我既人， 依家成日覺得好空虛。 個人長期冇咩情緒起伏 ，但每次諗返啲畫面 或者之後要面對同會玩既事情 就會有好強既愉悅感。

唉，都唔算特別好處架，往往孤立無援，連社工都唔理我

生得肥畀人恰 真係試過
我記得當年有帶好多文具番學
有次畀人用橡筋彈
我拎打窿機 釘書機 較剪掟番轉頭
自此之後冇畀人恰過

我明 個時明明冇得罪過人 中學淨係識讀書 但偏偏就俾啲bitch亂作野杯葛我 有啲fd識左我之後先話我跟本唔係佢地口中既咁樣
啲自卑感真係多佢地唔少

有類似經驗
覺得唔洗刻意
做自己會好d

大哥哥

唔係火雞姐都唔會有咁多欺凌post

係仲想留喺娛樂圈啫
佢唔係有心想行呢行飯
會出嚟道歉?

欺凌人既人請去死一死

班支那狗先會玩埋堆恰人

要欺凌垃圾洗撚埋堆
我單拖兇鳩你都立即收皮

杜汶澤仲覺得自己咁恰老師好威
呢條友不嬲都仆街嚟
咩真小人呀
真賤人就真

仲有to 被蝦既垃圾
話乜撚野唔顧及被欺凌者有幾大傷害
呢句先笑撚死人
我就係要你收皮先欺凌你呀七頭
就係要你望到我立即掉頭走先打七你呀
鬼叫你廢得滯

我早發肓 中一二已經有b
成日比2個樣衰八婆笑
搞到我好討厭自已個腦
個時班主任仲係男人
求助無門

而加大個知道佢地無人要
有點心涼

*胸

人生最寶貴嘅高中生涯

你話日本D高中生涯就話，香港嗰D就算鳩數吧啦，尤其舊制

一模一樣，唔係話溝女，交個普通朋友都係咁，之前高登好興既筆友post又係咁

巴打係老細

返去覆啅

知唔知點解美國咁多校園槍擊案

就算有原因嘅話
至多畀人杯葛, 趕走

但係有啲可以冇原因嗰喎
就算好普通原因, 唔夠醒之類..
都可以值得畀人言語, 行為上欺凌?

我都係，自我詧心已經建立唔返

中一同班有女同學被欺凌到自殺死埋
依家都仲好記得佢呀爸呀媽衝上班房
捧住張遺照大吵大鬧、喊到跪哂喺度
嗰堆有份恰佢嘅女仔驚到爬窗出走廊

嗰個女同學只係生得矮、戴眼鏡、脊柱側彎要戴矯正帶
比人改花名
用紙巾掉佢
佢入廁所就有人喺廁格上面倒垃圾落去
櫃桶會比人塞d食完燒賣魚蛋d豉油袋入去仲整到污糟哂
Locker比人用白膠漿封鎖匙窿

我同其他同學有幫佢一齊同班主任講
條仆街教畜話我哋冇證冇據就唔好屈同學
之後訓導應該有搵過欺凌人嗰班女仔傾計
可能因為咁佢哋反而變本加厲

RIP

咁衰既

試撚過中六同個死矮婆爭佢啲所謂既好兄弟
而俾佢地班八婆隔離左圈子
果年平安夜喊撚左出來 同 唔太鍾意打保齡
有次有個所謂既大佬 言語人身攻擊我咪扮撚晒野咁喎
見到佢地嘴臉真係好嘔心
恃住有兵仔水魚幫佢地咁

果段時間自己一個買野返屋企食
有咁遲得咁遲返去
果陣真係唔想返學
見到啲咩惜別會咩咩咩都唔想去
唔想去接觸咁
自從中學畢業之後 無再見到佢地

果班死臭雞
畢生難忘

祝個死矮婆同佢條仔百年好合
都唔知散左未

如果將來可以有個經網路程序就可以轉校嘅system大家點睇?咁當然要提供一個合理理由啦(e.g被欺凌,讀唔到想讀嘅科目 etc.)

同殺人差唔多

因為冇天災
啲人食飽飯冇屎屙就做埋啲損人不利己嘅事

浪費地球資源

慘

More detail

唉 呢個po講晒自己心聲
依家自己都慢慢建立返少少自信
不過仲係都成日懷疑自己

唯有向好啲嘅方面諗啦
本身自己有啲咁嘅經驗
我覺得係會多咗份同情心 凡事都會諗下人哋感受先去做

發覺欺凌人嘅最後都景況淒涼

聽過依招
其實係咩

用膝撞或用腳踢大腿外側的麻痺位，連『盅』幾嘢企都企唔直

好撚慘rip
欺凌者全部應該去死

發覺大家都係咁樣形容佢哋

你好勇敢同堅強
抱抱

Rip

有時學拳都會花時間
同埋屋企唔一定會畀你學

如果（記住,係「如果」）真係要打過嘅
教大家一招:

諗辦法避欺凌者打嚟嗰拳
然後對準佢下巴一個上勾拳
唔TKO都暈

For啲冇concept點樣還擊嘅被欺凌者

好明白呢種感覺
小學比人杯過 當時認為最好既朋友都有份
個陣已經心淡 原來所謂友情就係咁
直到而家 就算有好朋友都係好表面
唔會多講自己既野 好難好信任一個人

欺凌者可能得到一時既快樂
但對被欺凌者就係一世傷害

摸耳

sorry囉

你講嘢好嬲屌
但#507好好笑

其實中學唔識埋堆係自己問題
個個都讀中學唔通個個都有美好中學回憶咩
利申：被欺凌者

骨位？定大比有肉嘅位？

盤骨對下10cm

Oic

我發現全世界嘅政府都好似好驚班欺凌者，唔敢去處理佢哋。

Pish

覺得欺凌無問題/blame the victims嘅仆街
祝你地全家比人先姦後殺

你點報復 好好奇呢啲故仔

側身起膝擋撩陰
拳背擋面防插眼

兩隻手入佢中路攻佢下巴
再起㬹撐開佢兩隻手(用嚟拆佢嘅雙手封喉)

嗰得依個字好cute

進階版:
嚟一個刺拳(Jab)搏佢郁手,然後用另一隻手上勾拳(Uppercut)佢

搞掂

仲有,可以分散打佢唔同位置
一時直拳打佢面
一時勾拳打佢肋骨
一時就上勾拳打佢下巴
不停loop
見邊度有破綻打邊度

佢一跌低就點都中佢個鼻幾鎚
到時啲人唔會咁夠膽恰你

典型嘅香港人:再講就要收錢㗎啦

俾人欺凌嘅一份子

出咗嚟做嘢之後
突然有日send message嚟講對唔住
請問仲有咩意思

頂我都係
明明依家同人玩得好開心但係永遠都有種感覺會再比人違棄
聽講班pk到中六都仲玩緊小組子玩杯葛
真係興幸自己走得快
希望有經歷過嘅人都可以早日放底
有問題嘅係佢地唔係你

教畜憎佢地憎撚到唔想返中學 驚自己真係會打7佢

欺凌事件，令我見識到咩叫真正痴線佬，唔係欺凌者變態，係被欺凌者...

之前有個舊同事，份人識落係正正常常無咩點嘅，特別在佢對起底呢門學問係非常有研究，唔係單單網上起底嗰隻，而係會揾私家偵探嗰種專業級。有日見佢係咁揾網上fax資料，已經覺得奇奇怪怪咁，咁啱嗰晚收工飲野，佢飲大兩杯我又無聊問起，佢自爆左原來佢細個中學時期俾一班人欺凌過，聽佢講下點被欺凌法其實又未去到好嚴重，但原來佢讀完書十幾年一直懷恨在心，不斷揾機會報復，以下係佢透露過嘅報復方法...

1. 知道有條友出黎撈得幾掂下，入左d傳統大公司做到差不多管理層，佢揾到人地公司不同部門fax號碼，人日fax去話條友差人好多街數

1.1 用同樣方式對待上面條友條女

2. 有個就黎結婚，佢扮係女人，話係條友二奶仲有左

3. 有個剛開左間公司仔，佢揾到人office地址，一個月一晚報警話佢office有人被困，等消防爆佢門

4. 有仔女個d佢又知人讀咩學校，揾到人地同班同學地址，叫佢地小心有同學父母係邪教組織

仲有寄下d保鮮包好左嘅屎俾人，攞人張相做頭像週圍send裸照，夜晚叫人全家起身痾尿等等，不能盡錄

見到呢個post先知原來有咁多欺凌事件

推丁可欣直至佢坐監

因咩俾人欺凌先

識唔到朋友係全班三十幾人都有問題？三十幾個一齊欺凌你？仲要七年都同一班人？

完全同意
中學比賤人欺凌過
傷一世

姓丁嘅，消失啦，唔好獻世喇。我唔想喺任何媒體見到你。

自己心態唔可以擰轉返黎？過去左咁耐

講就簡單，呢樣嘢完全取決於件事對受害人有幾大傷害
正如你係傷過關節，幾十年後咪又係會風濕
唔通到時我又同你講「都過咗咁耐啦，唔可以整返好佢咩」咁啊？

話就話心理傷唔可以同生理傷咁樣比較
但心理傷有時重難好過身體上嘅傷害

細個驚黑社會,返工後覺得根本係on9仔,讀書時都比人恰過。恰我條友運毒坐左幾次監,抵撚死

細個中意日本野，睇日劇追日本星睇日本史，比同學話我漢奸算不算欺凌

more plz

曾經因爲同一個好朋友鐘意嘅男仔frd，所以個女仔排斥我
換個角度講，欺凌者出到社會再係咁嘅心態，佢遲早都會做返下一個被欺凌嘅人

我衷心希望所以欺凌過人嘅欺凌者仆街死

根本本身你自己就係怕陌生人，我都被人欺凌過 但只要自己堅強d 根本就冇太大影響 你出到黎社會咁耐仲咁諗 證明被人欺凌只不過係你自己搵ge藉口黎 加油

你地教比人恰開既點同欺凌開人既打拳頭交有咩用 係用口咬 一係剪尖d指甲爪佢好過啦

我都想問 依個post部份人比人排下又話比人欺凌

拎把刀仔返學，邊個帶頭恰你嘅就捅邊個，包保喺學校無人再恰你

真係好慘講真 人人都有朋友既時光 得自己活係黑暗...我

欺凌者抵死!

I know that feel

而家見到佢地個撚個讀乞食科成世移唔到民到中國人真係好撚心涼

小學果時比人杯葛欺凌過， 仲因為係所謂嘅精英班， 基本上小二開始就係同呢班人一班，一直到小六， 就咁比佢哋玩咗5年，冇晒自信…
雖然之後中學好開心亦都識到唔少朋友，交心嘅亦有好幾個，但係小學嘅陰影一直都洗唔甩，人哋一對我冇咁熱情少d 笑容我就會好敏感覺得人地討厭我，然後就會淆底，到今時今日出咗嚟做野都一樣係咁， 就算理性上知道事實唔係咁， 亦都見過counsellor傾過， 但係呢d陰影真係好根深蒂固，影響晒我同人嘅相處，久而久之越嚟越怕人，根本一認識人已經認為對方會討厭自己先， 變到冇乜必要都唔會去接觸對方

成世就咁比小學班PK累死

被欺凌的比欺凌的更可惡

有冇人比人欺凌完仲未走得出個陰影 同埋有好多後遺症

睇心理學家貴唔貴 係咪真係會有用 我太耐都走唔出個陰影

認真有用 , 除咗簡單傾下偈, 仲有機會斷咗症, 好似我咁缺乏咗血清素同埋多巴胺,
一啲好似心理上嘅問題原來同生理都有關.

高血清素使人陽光快樂不會鑽牛角尖

多巴胺不足, 都影響自信心, 亦可能與專注力失調有關

一個症狀嘅名並唔係只係字面上中文理解咁簡單, 光普可以好大,少少嘅影響亦都可以背後大大嘅原因

本身缺乏多巴胺嘅人可能做多咗 活動例如演唱會, 聚會飲酒, 提升多巴胺. 背後就係因為身體唔夠多巴胺所以先做啲咁嘅嘢.

臨床心理學家有機會會斷症, 精神科醫生就通常係開藥, 前者處理心理問題加少許斷症, 後者主要處理生理問題, 心理上嘅問題弱雞要靠臨床心理學家.

好似血清素嗰邊, 我本身有強迫症, 啲唔開心嘅嘢人哋可能幾個鐘頭冇咗, 我就曾經試過成個星期先消失, 但唔係一定個個強迫症都有一個主題例如不斷洗手 , 強迫症只不過一個term係腦裏面神經之間嘅傳遞物質唔夠, 就好似個海咁,人哋有三條隧道,我淨係得一條紅隧, 塞咗嘅車,喺港島嗰度不斷重複, 咁可能又喺心理上又令到我對某啲事好敏感對唔開心嘅事揮之不去.

所以話心裡有可能關生理, 兩者互相交叉影響

例如 強迫焦慮咁有三個原因,基因,性格,環境, 人生重大事件或者長期壓力會令到人體嘅血清素下降,必須食藥先可以會升上去正常平均水平。

不過並唔係每個一個人都一定會這樣, 但有啲人經歷過某啲事,有啲腦嘅物質真係下降咗, 係要食藥提升番就好似食維他命c都係啦.

所以一定要搵一個好嘅臨床心理學家同精神科醫生雙管齊下, 前者唔可以開藥但係可以短一啲證, 前者可以講你嘅感受大概心理素質係點, 但精神科醫生只會要求你講一啲實質嘅數據例如瞓咗幾多個鐘心情幾多分, 佢就會跟住嗰啲數據用藥.

但學我話齋基因性格環境, 臨床心理學家係必定有參與嘅成分, 兩者兄弟檔密不可分一個係心理一個係藥

當然臨床心理學家睇私家會好啲政府太廢

精神科我就唔知, 政府未睇過,不過都係私家會好啲

仲有一點呀,一個病假名並唔係只係字面上理解咁多, 例如專注力失調嘅人並唔係代表真係好似過度活躍咁樣讀唔成書, 我就嚟畀人專注力失調但係我dse都有17分, 所以就算有啲人話,過度活躍都唔一定係跳嚟跳去,只不過係一個名去形容一大咋一大堆 症狀

無人想知

請看回覆591

可憐之人必有可恨之處

因為中學比人欺凌 比最好朋友背叛 教畜無視無理 最後好早冇讀
再加上一路遇到勁多人生低潮 我冇咗中學最寶貴嘅時光
到依家都唔敢識朋友 冇朋友 同埋超級怕人 好驚比人害
社交上好大問題 少少事都會起哂剛好敏感
冇讀後因為佢地 搞到我 日日發惡夢 嚴重抑鬱症 創傷後遺症 社交恐懼 有啲思覺失調
睇私家精神科醫生醫病 最後發現食藥其實都係治標唔治本
因為好似將個腦變到諗唔到野遲鈍咁 但唔食都會諗返起啲回憶
到依家斷咗睇醫生幾年 發現都係心理上有問題咁
其實一直都未好過 覺得自己好廢好軟弱 因為之前欺凌我堆人個個過得好快活 人地根本唔會記得我
依家見到丁可欣件事都係勾返起 見到依個POST先發現咁多人一樣情況
我考慮咗好耐睇唔睇心理醫生 想醫返好個心理
但成日都怕人怕生保唔想睇 巴打多謝你咁用心解答

你有冇telegram呀不如大家交換下我想詳細啲講我嘅經歷

比人杯過 留明

一班入面一定有幾個人與眾不同，例如口臭呀，搵交打果類、唔出聲、唔合群之類，呢喲D人好容易比人欺凌，我通常都會去接觸佢地幫佢地，同了解佢地點解比人欺凌

中學班內欺凌風氣好勁
唔埋堆一定比人恰得仲勁